「有圖」以前居屋 vs 依家居公屋

以前居屋

依家居公屋

公屋，不過政府賣出黎當居屋，保養維護你自己負責，即係居公屋

康山花園無敵

波魔

嗰啲叫租置屋

奶魔波可唔可以出個中國同美國房屋比較

有無聽過水行貨

佢第二幅係錦豐苑黎喎

激將法有春用咩你老未

邊條村？

以前私人居屋

以前政府居公屋

依家政府居公屋

chinG又係度up啲唔up啲

居屋扮公屋

大家明嘅主要分別啦，依家一律比政府啲垃圾居公屋玩咩

想講好撚耐，點解依家d居屋起到同公屋一撚樣，以前回歸前起既居屋同公屋係有閒顯分別，點解時代進步但起出黎既居屋反而會倒退左？

但呢個年代，公屋款既居屋都要貴買，無計，是社會問題

雖則以前政府居屋圖則真係有別於公屋，而且大過依家個啲

但你啲圖堅係好誤導

閒=明

聽返黎，唔知堅家流
好似係話老董8萬5單野後，政府怕起得靚嘅居屋如果要迫住變公屋租返出黎，就將啲居屋有理無理都起晒公屋款，到時就算轉租都唔怕人屌得咁甘喎！
唔理真定假啦，總之一句，官商勾結，地產霸權，剝削市民就一定係真

依家政府將公屋同居屋起到一樣主要係想增加彈性，隨時變居屋拎出黎賣又得，變綠置居又得，又公屋租比人又得，係政府立場，咁樣係方便，但對市民黎講其實就唔公平，比四五百萬出黎買既居屋要同公屋一樣樣，都買唔落手

屌佢老母，市民窮啲姐，都唔使畫到個則一開門對住個屎塔麻！當市民狗都不如，仲要賣到貴一貴

如果要買寧願買舊式居屋，雖然樓齡舊，但起碼似私樓，住都住得開心d，不過舊居屋好貴

你講得岩嘅。不過依家啲白居二貴到，總之窮人含撚啦

你嗰啲係唔係之前有一排將原本係居屋嘅樓改咗做公屋去租比人嗰啲

依家個格局真係好怪

全世界都無一開大門對住個屎塔嘅，港共又贏

連仲登仔話要行山， 起樓？不了

新十字型兩房都係咁，
唔係近期新加。

長洲居屋變公屋

方便市道一差可以轉做公屋

但出面完全冇咩人出聲鬧呢様，包括立法會果班隻字不提。

真係唔知點裝修先靚

我之前住開舊式居屋之後搬左去新式居屋，初時都唔係好接受到，明明以前住開私樓格局既居屋，突然搬左去成間公屋咁款既居屋，個外牆真係好核凸最慘係公屋款既居屋買返黎都唔平

依家買居屋完全無優越感，感覺同住公屋無分別

住居屋就唔好講優越感啦。

利申: 買左已補地價居屋

( Show Blocked User - 奶波魔魔 )

無用資訊

咁三四百萬既私樓咪仲衰

都有聽過依種說法

其實係政府逃避妥善規劃既責任，係公屋定居屋自己都唔敢話事。

我以前住個間都補哂地價，依家呢間新抽返來

新款居屋如果係康和式都好小小，和諧式個d真係正宗公屋咁款

居屋起黎扥市

其實點解間隔要設計到咁柒?
四四方方唔得? 已經冇要求大細, 只係純粹要間隔好d都唔得

最近房協堆翠XX外表係幾好
不過間隔細到

房協既居屋係居屋界清泉，可惜好貴

窮撚先買居屋講咩優越感 去公屋叫班蝗帶你返佢大陸屋企行轉，分分鐘成間城堡咁

細私樓搬大居屋 點睇

靚個d有d係有私人發展商參與

依家呢？呢個scheme去撚左邊？去撚左邊？去撚左邊？

水行貨D FD

無左啦
應該取消房委會起居屋
全部比翻晒房協做
起碼啲樓公屋定居屋都有設計

識野

但齋睇新公屋仲靚過舊居屋

利申：舊居屋

係咪呀

富榮花園呢一啲以前嘅行貨居屋設計都跑贏而家嗰啲10條街

最撚戇居屋

私樓公屋兩邊唔討好

完全封鎖「奶波魔魔」後將隱藏所有該會員的主題、回覆及被引用回覆。如日後需解除封鎖，請於「帳號」內的「封鎖會員」中設定。

垃圾

將d 公屋改做綠置居黎引d 本身住緊公屋ge 人拎幾球野出黎買實質係公屋名為居屋，做乜鳩姐

做業主囉
拎咗幾球野出黎但生活質素無改變

個人覺得連有執過下外牆既第一代居屋望落都好過而家啲居屋

唔好話私人居屋喇 就算房委會居屋都退步咗好多啦
二千年左右嘅 似私樓嘅則

依家嘅

根本同公屋一撚柒樣

政府睇怕唔會再有好似呢批優質董伯伯居屋

最後變左私樓嘅居屋

老董呢條陷家剷

明到仆街啦 政府都帶頭炒樓

依家私人發展商會睬你先算

以前一樣大把公屋轉居屋 Y3Y4都一大堆

居屋以前分兩種，呢啲係私人參與興建，個設計係私人興建公司做唔係房委做，所以會靚d，而且當時係故意俾機會中小型地產商發展，英國佬玩兩手平衡，唔會則重曬大地產商，富x花園就係例子。

房委起既就一向同公屋一樣，只不過用料靚少少，例如由公屋鐵窗改做鋁窗，大堂有雲石等等。而且通常係公屋入面分出黎。

私人參建都要出左成10年先有第一批

我就係買左間Y型。

平平地上住車先。

80-90年代一大堆Y3Y4和諧小單位型你唔講

新十字型一樣一開門望屎塔

佢用同市價掛勾有問題姐 因為個市價同市民負擔能力差一大截 就算房署7折賣都覺得好春貴

Agree

和諧式明明好地地 非標準設計真係狗都唔撚屌

lm

好得滯地產商唔鍾意，不了

非標準未又係和諧式 只不過係改細版

比人 vs 比狗住

香港人住得愈黎愈無尊嚴

住咋？返工呢？

最正係公屋搬鎅兩座俾居屋
買撚完隔離同班公屋一齊住

都係97前優質好多

共享港畜榮華

居屋有分 房委 同 房協喎

房委起既先係公屋積

新既青衣綠悠雅苑 係房協喎 勁靚 關之前同依家咩事

呢個好似係房協架喎，唔係房屋署喎

以前私人參建果堆富x花園真係超正,完全係私樓格局

寶熙苑、俊民苑

到時咪又鬧政府官商勾結

以前97高位都冇起到咁細，只係增加折扣率到5成甚至4成，而家就調轉降低單位面積去拉低價錢同製造多d供應量量

仲有以前新界居屋呎價平一半以上，但而家新界私樓貴，政府跟市價打折扣，變成同市區價無異

港共政府真係太過仆街

有無人同我一樣覺得住房協種居屋高級過房屋處d居公屋好多
房協果種好多會搵私人發展商起，私人保安公司
比較似90年代私人樓咁
房屋處果d只不過係公屋樣
大堂，走廊全部同新式公屋一模一樣
一陣公屋窮鬼味

樓主講「居公屋」張相係馬鞍山錦豐苑（綠藍色）
廿幾年前既居屋黎
粉紅色嗰棟反而係本身錦豐苑既新樓
不過嗰陣轉左隻色想變做公屋，之後好似又轉返做居屋賣
大單位3房有700幾尺，後面就係吐露港海濱可以行路踩單車一直去到沙田，好舒服
（利申：十年前搬走左）

綠色係有套廁則，粉紅色係垃圾公屋則

水行貨

政府又贏

用返水行貨條formula講返出嚟
綠置居感覺即刻笨實多十倍[sosad

未入黎都估到 波魔會出現

董伯年代 8萬5居屋變公屋點睇

房屋署副署長馮宜萱於2017年接受訪問時透露，新居屋交樓標準與公屋一樣，目的是增加靈活性，可視乎市道情況，讓居屋及公屋可以互換，而且發展成本較低。未有回應是否會提升交樓標準。

以前嘅居屋,
背山面海、有泳池、網球場、室內球場
管理費唔駛$2/呎
應該後無來者了

咪就係 以前d居屋電梯大堂係雲石地 落地玻璃門 塗磁磚 鏡面升降機 雖然唔夠豪宅比 但都唔失禮

我覺得係政府刻意整得衰, 令到同私樓有一段距離

政府真係仆街到無人有。咁你港共政府又唔諗下你啲居公屋賣緊幾錢？係市價7拆呀！唔係5拆呀！
你比啲咁嘅貨我？

Y3 Y4 變居屋起碼整返個冷氣大堂先啦
後尾和諧無冷氣但都有雲石大堂鏡面lift 紙皮石外牆
仲有600-700呎大單位

而家非標準果堆
同公屋一模一樣
只係無左1/2人單位同多左3房

咪又係要買

窮人含忍仲要爭住雪雪聲

長沙國灣同啟德個堆所謂尺價過萬既新居屋，又係公屋款黎

一開門見到屎塔

非標2房3房唔咁整的話一係就廚房廁所互調 (但開門見廚房)
一係就縮過廁所入去
但變左黑廚
又或者自己改廁所門方向.. 但d 空間無咁好用

我就覺得私樓黑廁黑廚仲撚恐怖過堆公屋
黑廁黑廚如果行riser 果隻設計
我真係恭喜你呀

參考上面私人參建

裝修啫⋯

Y型有冷氣大堂？

大堂樓底高涼浸浸麻

唔通係交樓果陣無之後法團自己裝？
我去過一次Y型居屋only
夏天3x度 一入大堂已經唔熱
佢吊左假天光 唔似得公屋版咁係高樓底

康和型打後果堆全部垃圾

私人參建就算吧啦
房委會班友連康和式都唔肯再起
點會跟私人參建

好撚on9房委會 人地比錢買你d樓，起得好樣小小都唔撚得

市價7拆

市價已經炒高唔知幾多成
再用同區近海 地段靚私樓價拎嚟拆價
再CUT埋哂啲會所 公共設施同管理
實質都唔知有冇15%OFF

長沙灣果到仲個臭海架
一句講晒，港共仆街政府怕得罪地產商，推垃圾居屋出黎賣到貴一貴，就係要保住私樓高樓價

唔怕啦，長沙灣個海景得幾年
之後有私樓擋住個臭海

海景無埋，但毒氣就仲聞到就仆街

Y型公居屋版未同而家既公居屋一撚樣
去過一次就肯定唔同 on99

和諧用地效率高過康和好多 而且香港居屋伙數最多就係和諧式 我記得一二三同鄉郊式全香港有成800座
康和得百幾座

幫推